%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[11pt,a4paper]{extarticle}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage{parskip}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
% \usepackage[francais,bloc,ordre,correc,noshufflegroups]{automultiplechoice}
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}



\begin{document}
% \baremeDefautM{b=1,m=-2,p=-1,e=0,v=0}
\bareme{haut=2,e=0,v=0,p=0}
% \baremeDefautM{mz=3}

%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}


\element{entier_naturel_0}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 6}
    Quelle est la représentation en binaire de l'entier $6_{10}$ sur 1 octet~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$0000~0110$}
        \mauvaise{$0110$}
        \mauvaise{$0000~0000~0000~0110$}
        \mauvaise{$0110~0000$}
        \mauvaise{$0000~1001$}
        \mauvaise{$06$}
        \mauvaise{$60$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{entier_naturel_0}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 7}
    Quelle est la représentation en binaire de l'entier $7_{10}$ sur 1 octet~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$0000~0111$}
        \mauvaise{$0111$}
        \mauvaise{$0000~0000~0000~0111$}
        \mauvaise{$0111~0000$}
        \mauvaise{$0000~1101$}
        \mauvaise{$07$}
        \mauvaise{$70$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{entier_naturel_1}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 30}
    Quelle est la représentation en binaire de l'entier $30_{10}$~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$0001~1110$}
        \bonne{$1~1110$}
        \bonne{$0000~0001~1110$}
        \mauvaise{$0~1111$}
        \mauvaise{$1111~0000$}
        \mauvaise{$0F$}
        \mauvaise{$F0$}
        \mauvaise{$1E$}
        \mauvaise{$00~00~00~1E$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{entier_naturel_1}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 27}
    Quelle est la représentation en binaire de l'entier $27_{10}$~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$0001~1011$}
        \bonne{$1~1011$}
        \bonne{$0000~0001~1011$}
        \mauvaise{$0~1111$}
        \mauvaise{$1111~0000$}
        \mauvaise{$0F$}
        \mauvaise{$F0$}
        \mauvaise{$1B$}
        \mauvaise{$00~00~00~1B$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{entier_naturel_2}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 151}
    Quelle est la représentation décimale de l'entier $1001~0111_{2}$~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$\fpeval{2**7+2**4+2**2+2**1+1},0$}
        \bonne{$\fpeval{2**7+2**4+2**2+2**1+1}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**8+2**5+2**3+2**2+2}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**8+2**5+2**3+2**2+2},0$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**7+2**6+2**5+2**3+2**0}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**7+2**6+2**5+2**3+2**0},0$}
        \mauvaise{$\fpeval{1+8+1+2+4}$}
        \mauvaise{$\fpeval{1+2**0+2**3+2**1+2**2},00$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{entier_naturel_2}{
  \begin{questionmult}{entier en binaire 150}
    Quelle est la représentation décimale de l'entier $1001~0110_{2}$~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$\fpeval{2**7+2**4+2**2+2**1},0$}
        \bonne{$\fpeval{2**7+2**4+2**2+2**1}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**8+2**5+2**3+2**2}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**8+2**5+2**3+2**2},0$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**6+2**5+2**3+2**0}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**6+2**5+2**3+2**0},0$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**0+2**3+2**1+2**2}$}
        \mauvaise{$\fpeval{2**0+2**3+2**1+2**2},00$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{hexadecimal_0}{
  \begin{questionmult}{hexadécimal 64}
    Quelle est la représentation en hexadécimale de l'entier $64_{10}$~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$\#40$}
        \bonne{$\#0040$}
        \mauvaise{$\#04$}
        \mauvaise{$\#0004$}
        \mauvaise{$\#20$}
        \mauvaise{$\#02$}
        \mauvaise{$\#D2$}
        \mauvaise{$\#64$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{hexadecimal_0}{
  \begin{questionmult}{hexadécimal 224}
    Quelle est la représentation en hexadécimale de l'entier $224_{10}$~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$\#E0$}
        \mauvaise{$\#B4$}
        \mauvaise{$\#EA$}
        \mauvaise{$\#ED$}
        \mauvaise{$\#F1$}
        \mauvaise{$\#FF$}
        \mauvaise{$\#42$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{hexadecimal_0}{
  \begin{questionmult}{hexadécimal 208}
    Quelle est la représentation en hexadécimale de l'entier $208_{10}$~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$\#D0$}
        \mauvaise{$\#B4$}
        \mauvaise{$\#8C$}
        \mauvaise{$\#61$}
        \mauvaise{$\#64$}
        \mauvaise{$\#40$}
        \mauvaise{$\#FF$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{hexadecimal_1}{
  \begin{questionmult}{hexadécimal bin D5}
    Quelle est la représentation en hexadécimale de l'entier $1101~0101_2$~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$\#D5$}
        \mauvaise{$\#E5$}
        \mauvaise{$\#D6$}
        \mauvaise{$\#5D$}
        \mauvaise{$\#E4$}
        \mauvaise{$\#6E$}
        \mauvaise{$\#13$}
        \mauvaise{$\#19$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{hexadecimal_1}{
  \begin{questionmult}{hexadécimal bin 7B}
    Quelle est la représentation en hexadécimale de l'entier $0111~1011_2$~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$\#7B$}
        \mauvaise{$\#B7$}
        \mauvaise{$\#8B$}
        \mauvaise{$\#7A$}
        \mauvaise{$\#8C$}
        \mauvaise{$\#8A$}
        \mauvaise{$\#14$}
        \mauvaise{$\#1A$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif_0}{
  \begin{questionmult}{relatif -25}
    Quelle est la représentation de $-25$ en binaire sur 1 octet~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$1110~0111$}
        \mauvaise{$0001~1001$}
        \mauvaise{$1110~0110$}
        \mauvaise{$1001~1001$}
        \mauvaise{$0010~0101$}
        \mauvaise{$1010~0101$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif_0}{
  \begin{questionmult}{relatif -29}
    Quelle est la représentation de $-29$ en binaire sur 1 octet~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$1110~0011$}
        \mauvaise{$0001~1101$}
        \mauvaise{$1110~0010$}
        \mauvaise{$0010~1001$}
        \mauvaise{$1010~1001$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif_1}{
  \begin{questionmult}{relatif -97}
    Quelle est la représentation décimale de $1001~1111_2$ codé en entier relatif sur 1 octet~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$-97$}
        \mauvaise{$-49$}
        \mauvaise{$159$}
        \mauvaise{$-159$}
        \mauvaise{$-42$}
        \mauvaise{$-96$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif_1}{
  \begin{questionmult}{relatif -83}
    Quelle est la représentation décimale de $1010~1101_2$ codé en entier relatif sur 1 octet~?
          \begin{multicols}{2}
          \begin{reponses}
        \bonne{$-83$}
        \mauvaise{$-38$}
        \mauvaise{$813$}
        \mauvaise{$-21$}
        \mauvaise{$-82$}
    \end{reponses}
      \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif_2}{
  \begin{questionmult}{relatif +45}
    Quelle est la représentation décimale de $0010~1101_2$ codé en entier relatif sur 1 octet~?          
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$45$}
        \bonne{$+45$}
        \mauvaise{$-45$}
        \mauvaise{$83$}
        \mauvaise{$-83$}
        \mauvaise{$\fpeval{128+64+16+3}$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relatif_2}{
  \begin{questionmult}{relatif +43}
    Quelle est la représentation décimale de $0010~1011_2$ codé en entier relatif sur 1 octet~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$\fpeval{3+8+32}$}
        \bonne{$+43$}
        \mauvaise{$-34$}
        \mauvaise{$+34$}
        \mauvaise{$-\fpeval{64+32+5}$}
        \mauvaise{$101$}
        \mauvaise{$\fpeval{101+128}$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{virgule_fixe_0}{
  \begin{questionmult}{virgule fixe 10.625}
    Quelle est la représentation de $10,625$ en binaire à virgule fixe~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$1010,101$}
        \bonne{$000~1010,101$}
        \bonne{$1010,1010~0000$}
        \mauvaise{$10,101$}
        \mauvaise{$10,1011~1011~...$}
        \mauvaise{$10,1010~1010$}
        \mauvaise{$1010,110$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{virgule_fixe_0}{
  \begin{questionmult}{virgule fixe 11.375}
    Quelle est la représentation de $11,375$ en binaire à virgule fixe~?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$1011,011$}
        \bonne{$000~1011,011$}
        \bonne{$1011,0110~0000$}
        \mauvaise{$101,1011$}
        \mauvaise{$1011,0110~1101~1011...$}
        \mauvaise{$1010,011$}
        \mauvaise{$1010,110$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant_0}{
  \begin{questionmult}{flottant 42.5}
    Quelle est la représentation de $42,5$ en virgule flottante sur 32 bits~?
    \begin{reponses}
      \bonne{$0100~0010~0010~1010~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1100~0010~0010~1010~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0000~0001~1010~1010~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1000~0001~1010~1010~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0010~0101~0101~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0010~1101~0101~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant_0}{
  \begin{questionmult}{flottant 23.375}
    Quelle est la représentation de $23,375$ en virgule flottante sur 32 bits~?
    \begin{reponses}
      \bonne{$0100~0001~1011~1011~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0010~0011~1011~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0011~1010~0110~0110~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~1010~1011~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~1011~1001~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~1010~1011~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant_0}{
  \begin{questionmult}{flottant 27.75}
    Quelle est la représentation de $27,75$ en virgule flottante sur 32 bits~?
    \begin{reponses}
      \bonne{$0100~0001~1101~1110~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0010~0101~1110~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~0101~1010~1100~1100~1100~1100$}
      \mauvaise{$0100~0001~1110~0110~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~1110~0100~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0001~1111~0000~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant_0}{
  \begin{questionmult}{flottant 51.25}
    Quelle est la représentation de $51.25$ en virgule flottante sur 32 bits~?
    \begin{reponses}
      \bonne{$0100~0010~0100~1101~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~1101~0000~0000~0000~1000~0100~0000$}
      \mauvaise{$1100~0010~0100~1101~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1100~1101~0000~0000~0000~1000~0100~0000$}
      \mauvaise{$0010~1110~0000~0000~0000~0000~1000~0100$}
      \mauvaise{$0100~0010~0000~0000~0000~0000~1000~0100$}
      \mauvaise{$0100~0010~0101~0111~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant_1}{
  \begin{questionmult}{flottant -5}
    Quelle est la représentation de $-5$ en virgule flottante sur 32 bits~?
          \begin{reponses}
      \bonne   {$1100~0000~1010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~1010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~1100~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1100~0000~1100~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~0010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1100~0000~0010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0011~1111~1010~0000~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant_1}{
  \begin{questionmult}{flottant -7}
    Quelle est la représentation de $-7$ en virgule flottante sur 32 bits~?
          \begin{reponses}
      \bonne   {$1100~0000~1110~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~1110~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1100~0000~1010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~1010~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$1011~1111~1110~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0011~1111~1110~0000~0000~0000~0000~0000$}
      \mauvaise{$0100~0000~1011~0000~0000~0000~0000~0000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant_1}{
  \begin{questionmult}{flottant -12}
    Quelle est la représentation de $-12$ en virgule flottante sur 32 bits~?
    \begin{reponses}
      \bonne{$11000001010000000000000000000000$}
      \mauvaise{$11000001010110000000000000000000$}
      \mauvaise{$11000001100000000000000000000000$}
      \mauvaise{$11000001011100000000000000000000$}
      \mauvaise{$11000001110000000000000000000000$}
      \mauvaise{$11000001011000000000000000000000$}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant_2}{
  \begin{questionmult}{flottant 101,45}
    Quelle est la représentation de $101,45$ en virgule flottante sur 32 bits~?
      \begin{reponses}
        \bonne{$0100~0010~1100~1010~1110~0110~0110~0110$}
        \mauvaise{$1100~0010~1100~1010~1110~0110~0110~0110$}
        \mauvaise{$0100~0011~0100~1010~1110~0110~0110~0110$}
        \mauvaise{$1100~0011~0100~1010~1110~0110~0110~0110$}
        \mauvaise{$0100~0010~1110~0101~0111~0011~0011~0011$}
        \mauvaise{$0100~0011~0110~0101~0111~0011~0011~0011$}
      \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{flottant_2}{
  \begin{questionmult}{flottant 124,15}
    Quelle est la représentation de $124,15$ en virgule flottante sur 32 bits~?
      \begin{reponses}
        \bonne{$0100~0010~1111~1000~0100~1100~1100~1100$}
        \mauvaise{$1100~0010~1111~1000~0100~1100~1100~1100$}
        \mauvaise{$0100~0011~0111~1000~0100~1100~1100~1100$}
        \mauvaise{$1100~0011~0111~1000~0100~1100~1100~1100$}
        \mauvaise{$0100~0010~1111~1100~0010~0110~0110~0110$}
        \mauvaise{$0100~0011~1111~1100~0010~0110~0110~0110$}
      \end{reponses}
  \end{questionmult}
    }




% \element{entier_naturel_3}{
% \begin{question}{addition}
%     \FPeval\VQa{trunc(1+random*8,0)} 
%     \FPeval\VQb{trunc(4+random*5,0)}
%     \FPeval\VQsomme{clip(VQa+VQb)} 
%     \FPeval\VQnonA{clip(VQa+VQb-1)} 
%     \FPeval\VQnonB{clip(VQa*VQb)}
%     \FPeval\VQnonC{clip(VQa-VQb)}
  
%     Quelle est la somme de \VQa{} et \VQb{}~?
%     \begin{reponseshoriz}
%       \bonne{\VQsomme}
%       \mauvaise{\VQnonA}
%       \mauvaise{\VQnonB}
%       \mauvaise{\VQnonC}
%     \end{reponseshoriz}
%   \end{question}
% }




%%% fabrication des copies

\exemplaire{4}{

%%% debut de l'en-tête des copies :

\vspace*{.5cm}
\begin{minipage}{.4\linewidth}
  \centering\large\bf NSI Première\\ Évaluation du 13/04/2023
\end{minipage}
\champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
Nom et prénom :

\vspace*{.5cm}\namefielddots
\vspace*{1mm}
\end{minipage}}}

%%% fin de l'en-tête

Veillez à bien noircir complètement les cases choisies.\\
Si il y a un $\clubsuit$ le nombre de bonne réponse est $\geq 0$ sinon il y a
exactement 1 bonne réponse.

\begin{center}
  \hrule\vspace{2mm}
  \bf\Large Algorithmes de tri et recherche dichotomique.
  \vspace{1mm}\hrule
\end{center}

\cleargroup{tout}
\copygroup[1]{entier_naturel_0}{tout}
\copygroup[1]{entier_naturel_1}{tout}
\copygroup[1]{entier_naturel_2}{tout}
\copygroup[1]{hexadecimal_0}{tout}
\copygroup[1]{hexadecimal_1}{tout}
\copygroup[1]{relatif_0}{tout}
\copygroup[1]{relatif_1}{tout}
\copygroup[1]{relatif_2}{tout}
\copygroup[1]{virgule_fixe_0}{tout}
\copygroup[1]{flottant_0}{tout}
\copygroup[1]{flottant_1}{tout}
\copygroup[1]{flottant_2}{tout}


\setlength{\columnseprule}{1pt}
\begin{multicols}{2}
    \restituegroupe{tout}
\end{multicols}


}

\end{document}
